% koma_env.tex
\documentclass[a4paper]{scrlttr2}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage{url}

\enlargethispage{3\baselineskip}
\voffset = 20pt

 
 
\setkomavar{fromname}{Igor Klepić}
\setkomavar{fromaddress}{Ulica Slavka Gruma 92 \\ 8000 Novo mesto \\ Slovenija}
\setkomavar{fromphone}{0123 45679}

 
\begin{document}
 
\begin{letter}{Ga. Inka \\ Ulica Tolminskih Puntarjev 4 \\ 5000 Nova Gorica \\ Slovenija}
 
\KOMAoptions{fromphone=false,fromfax=false}
\setkomavar{subject}{Spremno pismo}

\opening{Spoštovana gospa Inka,}
 
na portalu e-studentskega servisa sem zasledil Vaš oglas, ki mi je takoj vzbudil veliko zanimanje. Prepričan sem, da sem več kot dobro sposoben opravljati delo, ki ga ponujate. 
\\
\\
 Matematika me že dolgo zanima, zato sem se tudi odločil za študij v tej smeri. V letu 2013 nameravam zaključiti dodiplomski študij programa računalništvo in matematika na fakulteti za računalništvo in informatiko, skupaj s sodelovanjem fakultete za matematiko in fiziko v Ljubljani. Za študijsko leto 2012/13 imam zagotovljen absolventski staž, kjer bom imel dovolj časa za opravljanje dela. 
Poučevanje matematike mi je v veliko veselje, kar se tudi pozna pri kakovosti izvajanja inštrukcij. Inštruiral sem že veliko osnovnošolcev, srednješolcev in študentov, ki so z mojo pomočjo osvojili potrebno znanje. Sodeloval sem na številnih tekmovanjih iz matematike in logike in bil pri tem zelo uspešen.
\\
\\
Prepričan sem, da so Vam znanje, profesionalnost in samoiniciativnost glavne vrednoste, zato bi med sabo zagotovo uspešno sodelovali. Navsezadnje se človek vsakodnevno spopada s težavami, ki zame predstavljajo priložnost za odkrivanje novih znanj in izkušenj.
\\
\\
\closing{S spoštovanjem,}

\vspace{5mm}




 
\end{letter}
 
\end{document}