% koma_env.tex
\documentclass[a4paper]{scrlttr2}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage{url}

\enlargethispage{3\baselineskip}
\voffset = 20pt

 
 
\setkomavar{fromname}{Igor Klepić}
\setkomavar{fromaddress}{Ulica Slavka Gruma 92 \\ 8000 Novo mesto \\ Slovenija}
\setkomavar{fromphone}{0123 45679}

 
\begin{document}
 
\begin{letter}{G. Rok Stopar \\ vodja grafičnega oblikovanja \\ Mušičeva 15 \\ 8000 Novo mesto \\ Slovenija}
 
\KOMAoptions{fromphone=false,fromfax=false}
\setkomavar{subject}{Spremno pismo}

\opening{Spoštovani gospod Stopar,}
 
na portalu e-študentskega servisa (\url{https://studentski-servis.com}) sem zasledil Vaš oglas, ki mi je takoj vzbudil veliko zanimanje. Prepričan sem, da sem več kot dobro sposoben opravljati delo, ki ga ponujate. 
\\
\\
Programski jezik Java je bil moj prvi programski jezik, v katerem sem začel programirati in znanje le tega od takrat naprej venomer uporabljam in dopolnjujem. V letu 2013 nameravam zaključiti dodiplomski študij programa računalništvo in matematika na fakulteti za računalništvo in informatiko, skupaj s sodelovanjem fakultete za matematiko in fiziko v Ljubljani. Za študijsko leto 2012/13 imam zagotovljen absolventski staž, kjer bom imel dovolj časa za opravljanje dela. Zagotovo nimam nič manj znanja in sposobnosti kot jih imajo že diplomirani študentje, kvečjemu celo več, saj sem po naravi samoiniciativen in zelo rad raziskujem. Poleg tega pa mi vrhunsko znanje matematike zelo koristi pri iskanju programskih rešitev problemov.
\\
\\
Prepričan sem, da so znanje, profesionalnost in samoiniciativnost glavne vrednoste v Vašem podjetju, zato bi med sabo zagotovo uspešno sodelovali. Navsezadnje se človek vsakodnevno spopada s težavami, ki zame predstavljajo priložnost za odkrivanje novih znanj in izkušenj.
\\
\\
\closing{S spoštovanjem,}

\pagebreak


Priloge: \\
\begin{enumerate}
\item CV - življenjepis
\item Potrdilo o vpisu v absolventski staž 2012/13
\end{enumerate}


 
\end{letter}
 
\end{document}