% koma_env.tex
\documentclass[a4paper]{scrlttr2}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage{url}

\enlargethispage{3\baselineskip}
\voffset = 20pt
\setlength{\parindent}{0cm}

 
 
\setkomavar{fromname}{Igor Klepić}
\setkomavar{fromaddress}{Ulica Slavka Gruma 92 \\ 8000 Novo mesto \\ Slovenija}
\setkomavar{fromphone}{0123 45679}
\setkomavar{fromemail}{igorklepic@gmail.com}

 
\begin{document}
 
\begin{letter}{G. Vito Hrženjak \\ Dvoržakova ulica 8 \\ 1230 Domžale \\ Slovenija}
 
\KOMAoptions{fromphone=false,fromfax=false,fromemail=true}
\setkomavar{subject}{Spremno pismo}

\opening{Spoštovani gospod Hrženjak,}
 
na portalu e-študentskega servisa (\url{https://studentski-servis.com}) sem zasledil Vaš oglas, ki mi je takoj vzbudil veliko zanimanje. Prepričan sem, da sem več kot dobro sposoben opravljati delo, ki ga ponujate. 
\\
\\
Programiranje je ena izmed veščin, ki jih zelo dobro obvladam in redno dopolnjujem. Odlično poznam samo teorijo programskih jezikov, iz katere se programski jeziki razvijajo, kar mi zelo koristi pri razumevanju delovanja programa in samega programiranja, ne glede na to, v katerem jeziku je program pisan. Obvladam objektno usmerjene programske jezike (npr. Java, Python, PHP), zbirne programske jezike (npr. Assembler), spletne tehnologije (npr. HTML, JavaScript, CSS) in tudi bolj zahtevne funkcijske programske jezike (npr. OCaml). Poleg tega pa imam veliko izkušenj iz poučevanja, saj že zelo dolgo poučujem matematiko in sem vajen pedagoškega dela z otroki. 
\\
\\
Letos septembra sem diplomiral na interdisciplinarnem univerzitetnem študijskem programu prve stopnje Računalništvo in matematika na Fakulteti za računalništvo in informatiko ter Fakulteti za matematiko in fiziko v Ljubljani. V letošnjem študijskem letu 2013/2014 sem se vpisal v prvi letnik interdisciplinarnega magisterskega študijskega programa Računalništvo in matematika. Časa imam dovolj, sploh pa po novem letu, ko je predviden začetek poučevanja, saj bom do takrat že opravil velik del obveznosti na fakulteti. Stalno prebivališče imam sicer v Novem mestu, ampak živim v Ljubljani. 
\\
\\
\newpage

Prepričan sem, da so znanje, profesionalnost in samoiniciativnost glavne vrednote pri Vas, zato bi med sabo zagotovo uspešno sodelovali. Navsezadnje se človek vsakodnevno spopada s težavami, ki zame predstavljajo priložnost za odkrivanje novih znanj in izkušenj.
\\
\\
\closing{S spoštovanjem,}

\vspace{10mm}

Priloge: \\
\begin{enumerate}
\item CV - Igor Klepić
\item Potrdilo o diplomiranju - 2013
\item Potrdilo o vpisu - 2013-2014
\end{enumerate}


 
\end{letter}
 
\end{document}