% koma_env.tex
\documentclass[a4paper]{scrlttr2}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage{url}

\enlargethispage{3\baselineskip}
\voffset = 20pt

 
 
\setkomavar{fromname}{Igor Klepić}
\setkomavar{fromaddress}{Ulica Slavka Gruma 92 \\ 8000 Novo mesto \\ Slovenija}
\setkomavar{fromphone}{0123 45679}

 
\begin{document}
 
\begin{letter}{G. Borut Zatler \\ Pot v Goričico 2 \\ 1231 Ljubljana-Črnuče \\ Slovenija}
 
\KOMAoptions{fromphone=false,fromfax=false}
\setkomavar{subject}{Spremno pismo}

\opening{Spoštovani gospod Zatler,}
 
na portalu agencije M servisa sem zasledil Vaš oglas, ki mi je takoj vzbudil veliko zanimanje. Prepričan sem, da sem več kot dobro sposoben opravljati delo, ki ga ponujate. 
\\
\\
 Izdelava spletnih strani me že dolgo zanima, zato sem se tudi odločil za študij v tej smeri. V letu 2013 nameravam zaključiti dodiplomski študij programa računalništvo in matematika na fakulteti za računalništvo in informatiko, skupaj s sodelovanjem fakultete za matematiko in fiziko v Ljubljani. Za študijsko leto 2012/13 imam zagotovljen absolventski staž, kjer bom imel dovolj časa za opravljanje dela. 
V PrestaShop-u sicer še nisem delal. Ko sem prebral Vaš oglas, sem si s PrestaShop-om postavil spletno stran, saj me je zanimalo, kaj ponuja. Uporaba se mi zdi enostavna in nadvse zanimiva. Poleg tega poznam dogajanje v ozadju in obvladam angleščino, kar mi delo veliko olajša.  
\\
\\
Prepričan sem, da so znanje, profesionalnost in samoiniciativnost glavne vrednoste v Vašem podjetju, zato bi med sabo zagotovo uspešno sodelovali. Navsezadnje se človek vsakodnevno spopada s težavami, ki zame predstavljajo priložnost za odkrivanje novih znanj in izkušenj.
\\
\\
\closing{S spoštovanjem,}

\vspace{5mm}


Priloga: CV - življenjepi


 
\end{letter}
 
\end{document}